@article{shazamAudioSearch,
  author = {Avery Li-Chun Wang},
  title = {An Industrial-Strength Audio Search Algorithm},
  year = {2003},
  month= {Janvier}
}

@article{robustAudioMatching,
	author = {David Culbert and Avery Li-Chun Wang},
	title = {Robust and invariant audio pattern matching},
	year = {2003},
  month = {Avril}
}

@phdthesis{airMusique,
  author = {Julien Osmalskyj},
  title = {Caractérisation d'un air de musique et reconnaissance avec un son dans une base de données},
  year = {2011},
  school = {Université de Liège}
}

@article{hqms,
  author = {Nauman Ali Khan and Mubashar Mushtaq},
  title = {Hybrid Query by Humming and Metadata Search System (HQMS) Analysis over Diverse Features},
  journal = {{I}nternational {J}ournal of {A}dvanced {C}omputer {S}cience and {A}pplications ({IJACSA})},
  volume = {2},
  number = {9},
  year = {2011},
}

@misc{num,
  title = {La Magie de Shazam : dans les entrailles de l'algorithme},
  howpublished = {\url{https://www.lesnumeriques.com/audio/magie-shazam-dans-entrailles-algorithme-a2375.html}},
  note = {Consulté le 20 janvier 2019}
}

@misc{revbac,
  title = {Revisions Bac : Ondes sonores},
  howpublished = {\url{https://www.revisionsbac.com/compte-cours.php?id=101&id2=597}},
  note = {Consulté le 22 mars 2019}
}
